20 cosas que debes hacer en Europa antes de que sea demasiado tarde

 
 Cuando viajas a Europa es normal hacer los recorridos comunes y turísticos para conocer lo más emblemático y concurrido: subir a la torre Eiffel, ver a la Mona Lisa en el Louvre o al David en Florencia. Sin embargo, te invitamos a dar un paso más allá en tu viaje: a recorrer los lugares menos conocidos y llevar a cabo actividades no tan ordinarias, lo cual te hará sentir como un verdadero habitante conocedor de la ciudad. Te presentamos 20 cosas que hacer en Europa antes de que sea demasiado tarde. 
 Mira las auroras boreales de Islandia Las auroras boreales son un mágico fenómeno que se puede apreciar desde muy pocos ángulos del planeta. Islandia es el mejor lugar para admirar su belleza; si buscas tener la mejor experiencia posible, es necesario ir a las entrañas de la isla y llevar varios termos de café, pues además del frío, las luces únicamente son visibles entre las 11p.m. y las 2 a.m. 
 Ve de compras al Gran Bazar de Estambul Los cojines con los bordados más bellos que hayas visto se quedarán cortos con aquellos que apreciarás en el Gran Bazar de Estambul, uno de los mercados más antiguos y grandes del mundo, su construcción data de 1400. Tiene más de 5 mil pequeños negocios que comercializan joyería, textiles, cerámica, alfombras, zapatos, y una infinidad de artesanías. 
 Toma un té en Claridge’s en Londres Tomar un té en Claridge’s es más que un “must” turístico: es una institución. No hay nada que te pueda hacer sentir más insertado en la sociedad londinense que sentarte en esta elegantísima casa de té, donde se pueden probar las más exquisitas importaciones de China, Sri Lanka, África e India, así como la clásica mezcla de la casa. Recuerda reservar con anticipación, pues este lugar tiene lista de espera de tres meses, aproximadamente. 
 Conviértete en un ratón de biblioteca en Trinity College  El magnífico campus de la universidad de Dublín cuenta con innumerables tesoros arquitectónicos e inmuebles; uno de ellos es la biblioteca que alberga todo tipo de libros, de los que destaca el famoso Libro de Kells, un manuscrito hecho por monjes que data del siglo IX. Este lugar supone un verdadero viaje en el tiempo. 
 Nada desnudo en Suecia Después de una noche de fiesta en la ciudad, se acostumbra nadar desnudo en varios lagos de Suecia, entre los que recomendamos Norr Mälarstrand o el Kungsholmen. Las aguas cristalinas de estos lagos te llenarán de energía para regresar a casa, así como tomar fika (una especie de café). 
 Bebe un coctel frente  la Torre Eiffel París es una de las ciudades con mayores lujos: hoteles carísimos y con increíbles vistas, pero hay pocos lugares como la terraza del Hôtel Raphael, donde podrás tomar una copa y admirar la belleza nocturna de la ciudad. 
 Pasea por los jardines de Kensington Después de tener un Picnic en Hyde Park, una de las mejores actividades en los jardines londinenses es pasear por los de Kensington, parte del palacio que lleva el mismo nombre. En este lugar vivió la princesa Diana desde 1984 hasta 1997; en él se encuentra una exuberante vegetación y varios monumentos representativos. Para disfrutarlo más, se recomienda ir en primavera. 
 Disfruta de una pilsener en la terraza más alta de Alemania 
  El famoso “highest beer garden in Germany” se encuentra en la cima de la montaña  Zugspitze, la más alta de Alemania. A pesar de lo complicado y o cansado que puede ser llegar hasta ahí (sólo se puede alcanzar por teleférico o a pie), vale la pena disfrutar de la vista hacia los Alpes con una deliciosa cerveza artesanal. 
 Come ostras en Croacia Desde los tiempos de los romanos, la bahía de Mali Ston (por la península Peljesac) ha sido el lugar ideal para cultivar ostras. Su particular y delicado sabor ha sido inigualable por siglos. Recomendamos acompañarlas del vino blanco local pošip. 
 Presencia un show de flamenco en Andalucía Un viaje a España no está completo si no ves un espectáculo de flamenco en Andalucía o Sevilla, acompañado de un buen vino y de la mejor comida de la región. 
 
 Salta de roca en roca en la Calzada del Gigante, en el Condado de Antrim, Irlanda La costa norte de Irlanda es un espectáculo geográfico, pero no hay nada como la Calzada del Gigante del Condado de Antrim. La costa se cubre de piedras hexagonales formadas de basalto. Es divertido -tanto para niños, como para adultos- saltar las piedras y escalar los montículos. Una experiencia recomendable para aquellos que no se cansan de asombrarse por la belleza de la naturaleza. 
 
 Navega por la isla de Capri 
  Tomar un viaje en bote alrededor de la isla de Capri es uno de los mejores recorridos navales que puedes hacer; admirarás los paisajes, podrás disfrutar del clima y del aire por tu cara, además de que al bajar, te estará esperando una pequeña ciudad llena de magia. 
   Come trufas en Umbría  Umbría, ubicado en la región de la Toscana, ha ido adquiriendo fama en la región por ser poseedora de un excelente vino, pero no es lo único delicioso que se produce: las trufas negras servidas en varias trattorias de la región, acompañadas de pasta, son una sublime experiencia que todos deben vivir al menos una vez.   Toma un paseo en carruaje en Cracovia La ciudad de Cracovia es un pintoresco paraje envuelto en historia y cultura. La Ciudad Antigua y el Palacio de Wawel son sitios imperdibles en tu visita, y este recorrido es aún mejor si lo haces en uno de los famosos carruajes que ofrecen a los turistas una experiencia inolvidable.   
 Conéctate con los vikingos en Roskilde, Dinamarca Roskilde es anfitrión de un extraordinario y famoso festival de música que abarca diversos géneros musicales y que se lleva a cabo a finales de junio, adicionalmente, esta ciudad con más de 1000 años de historia, es atractiva porque albergaba a una vasta comunidad vikinga. Para dar a conocer su historia, tienen un museo de barcos Vikingos, en donde puedes conocer   los cascos de cinco barcos hundidos en el   siglo XI   y recuperados en   1957. 
 Pasa una velada en la Opera de Viena La música no sería lo que es hoy sin la existencia de Viena, escuela de innumerables talentos como Haydn, Mozart, Beethoven, Brahms, Mahler, Schubert y Strauss. Los viajantes pueden disfrutar del fruto musical que ofrece esta ciudad en maravillosos Teatros de ópera, como Staatsoper   y el   Theater an der Wien . 
 Camina por el Muro de Berlin Este año el Muro de Berlín cumple 27 años de haber sido derrumbado, pero los escombros aún siguen visibles en gran parte de la ciudad. Las 13 millas de largo que tenía la construcción se pueden recorrer en bicicleta o a pie, permitiendo al espectador maravillarse por los paisajes urbanos y rurales, además de ser testigo de la separación que algún día sufrió este territorio.   Mira a Valencia arder en Las Fallas   Una vez al año, la ciudad de Valencia, en España, arde en llamas, esto se debe al festival de Las Fallas, en el que se celebra a San José con varios días de fiesta callejera, música y fuegos artificiales. Esta tradición se inició por el gremio de carpinteros, quienes quemaban en la víspera del día de su patrón San José, en una hoguera purificadora, las virutas y trastos viejos sobrantes, haciendo limpieza de los talleres antes de la entrada de la primavera. 
 
 Bebe un Einspänner en Viena El Einspänner es una especialidad vienesa: un espresso doble cubierto de crema batida casera, servido en un vaso transparente, y a menudo se da un chocolate para acompañar. A pesar de que en Viena esta bebida es muy famosa, no se ha esparcido alrededor del mundo, así que cuando vayas a Viena, no dejes de probarlo. 
 
 Relájate en un baño termal en Budapest Uno de los mayores placeres que puedes disfrutar en esta mágica ciudad, son los espectaculares Baños termales. Estas gemas arquitectónicas encierran un laberinto de saunas, baños de vapor y jacuzzis calientes, enriquecidos con minerales naturales. Los baños termales más famosos son Gellert y Rudas, construido en el siglo XVI por los turcos. 
 Europa es un paraíso lleno de secretos y placeres esperando a ser descubiertos por nosotros, ¿qué otros lugares recomendarías visitar para tener un viaje fuera de lo ordinario? 
 
 Te compartimos 10 consejos que te ayudarán a que el dinero no sea un impedimento para viajar y 10 tips para empacar como todo un experto antes de irte de viaje , porque sabemos que son cosas que todos necesitamos saber para tener el mejor viaje.